{
  "literature": [
    {
      "question": "Кто написал 'Героя нашего времени'?",
      "answer": "Михаил Лермонтов"
    },
    {
      "question": "Как называется поэма Александра Пушкина о Татьяне Лариной и Евгении Онегине?",
      "answer": "Евгений Онегин"
    },
    {
      "question": "Кто автор пьесы 'Ревизор'?",
      "answer": "Николай Гоголь"
    },
    {
      "question": "Кто написал роман 'Мастер и Маргарита'?",
      "answer": "Михаил Булгаков"
    },
    {
      "question": "Кто автор повести 'Старик и море'?",
      "answer": "Эрнест Хемингуэй"
    }
  ],
  "science": [
    {
      "question": "Сколько планет в Солнечной системе?",
      "answer": "8"
    },
    {
      "question": "Какой элемент таблицы Менделеева обозначается символом O?",
      "answer": "Кислород"
    },
    {
      "question": "Что изучает наука биология?",
      "answer": "Живые организмы"
    },
    {
      "question": "Кто открыл закон всемирного тяготения?",
      "answer": "Исаак Ньютон"
    },
    {
      "question": "Какая планета известна своими кольцами?",
      "answer": "Сатурн"
    }
  ]
}
